未獲批修復 孖屋偷步搭棚

未獲批修復 孖屋偷步搭棚

頭條

工人昨在鄭若驊獨立屋外搭棚。
夏家朗攝

【本報訊】律政司司長鄭若驊及其丈夫潘樂陶名下兩間海詩別墅獨立屋被踢爆有僭建後，屋宇署人員前日入屋調查證實兩屋有9項違法僭建物，至昨日4名搭棚工人進入鄭若驊獨立屋動工，他們在屋宇署尚未批准鄭提出修復僭建物之際，昨率先搭起兩層高棚架，料為拆除僭建物作準備。毗鄰的潘樂陶獨立屋平台昨亦堆放了大量搭棚用竹枝，相信兩獨立屋可能會同步處理僭建物。

傳媒航拍機穿梭拍攝

消息稱，承建商昨晨已運來數十支搭棚用長竹，堆於鄭、潘兩人獨立屋向海一邊的平台，即兩屋外牆僭建物所在地。昨午4時許，4名搭棚工人進入鄭的4號獨立屋，他們先到天台視察及量度，並在天台牆身鑽孔，藉以繫緊3條獨立安全繩，然後把安全繩經外牆吊在地上，工人可藉此扣緊身上安全帶避免從高處墮下。工人在兩小時內已在鄭宅搭起一面兩層高棚架，然後離開，未有回應記者問題。消息稱，搭棚是為了清拆獨立屋僭建物。而為了高空拍攝搭棚情況，多間傳媒的航拍機昨不斷穿梭鄭宅上空，其間未見鄭或潘現身。

■記者劉柏麟、黎家駒

相關新聞
稱太忙無為意僭建 拒辭職
頭條 10小時前

鄭曾任建築物條例審裁主席
頭條 10小時前

公務員烽煙：有人歪理盲撐好恐怖
頭條 10小時前

【即時文摘】雙重標準，一褲都係！（陳也）
即時果籽 15小時前

【即時文摘】何必當初（蔣芸）
即時果籽 15小時前

【即時文摘】「人格分裂」症候群（李碧華）
即時果籽 15小時前

稱買樓時已有 呈銀行資料無提地庫按揭文件揭鄭若驊講大話
頭條 10小時前